\documentclass[12pt,landscape]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{libertine}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[left=1.0cm,right=1.0cm,top=0.7cm,bottom=0.6cm]{geometry}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\newcounter{liednummer}
\renewcommand{\section}[1]{\refstepcounter{liednummer}\textbf{\theliednummer{} #1}\\}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

{\setlength{\columnsep}{27pt}

\begin{multicols}{2}
%\section{Kurze Sprüche}
\textbf{Kurze Sprüche} \\
Wir sind hier,
wir sind laut,
weil man uns die Zukunft klaut!
 \\
Leute ihr dürft mutig sein,
reiht euch in die Demo ein!
 \\
Klimaschutz, jetzt und hier.
Bis ihr handelt streiken wir. 
 \\
Wir sind hier,
wir sind viele,
haltet euch an Klimaziele. 
 \\
Schilder hoch für Klimaschutz.
Runter mit dem Kohleschmutz.
 \\
Hoch mit dem Klimaschutz.
Runter mit der Kohle. 
 \\
Die Klimakrise ist bescheuert,
CO\textsubscript{2} gehört besteuert. 
 \\
%Motor aus, Fahrrad fahr'n.
%Für das Klima Bus und Bahn.
% \\    
Klimaschutz das ist nicht schwer.
Ausgebauter Nahverkehr. 
 \\
Hopp, Hopp, Hopp.
Kohle Stopp. 
 \\
Es gibt
kein Recht
auf Kohlebaggerfahren. / die Erde zu zerstören. 
 \\
Ich sag Fahrrad, ihr sagt Stadt!
\end{multicols}

\begin{multicols*}{3}


%\section{Call \& Respond}
\textbf{1, 2, 3, 4.} \\
Alle Bäume bleiben hier. / Für das Klima kämpfen wir. / Die Klimakrise ist schon hier. \\
5, 6, 7, 8. \\
Der Stadtrat wird bald neu gemacht. / Die Kohlekraft wird platt gemacht. / Leute, jetzt heißt's aufgewacht. / Gebt auf unser Klima acht. \\
9 und 10. \\
Wir wollen alle wählen gehen. / Der Widerstand muss weitergehen. / Wir wollen eine Zukunft sehen. / Es muss jetzt endlich was gescheh'n.  \\
 \\
\textbf{Ob Kohle aus der Mine,} \\
ob kohle aus der Bank: \\
Beidem fehlt die Liebe, \\
beides macht uns krank.  \\
 \\
\textbf{Kohlekonzerne} \\
baggern in der Ferne. \\
Zerstören uns're Umwelt \\
nur für ein' Batzen Geld. \\
Worin wir uns're Zukunft sehen: \\
Erneuerbare Energien. \\
Das war noch viel zu leise/langsam/schnell. \\
Das können wir noch lauter/schneller/langsamer. / Drum singen wir jetzt lauter/schneller/langsamer.  \\
 \\
\textbf{Flugkonzerne} \\
fliegen in die Ferne. \\
Man fliegt um die ganze Welt \\
für nur sehr wenig Geld. \\
Was uns da viel lieber wär: \\
Attraktiver Bahnverkehr.  \\
 \\
\textbf{Fleischkonzerne} \\
schlachten in Ferne. \\
Beuten all die Tiere aus. \\
Nur für einen kleinen Schmaus. \\
Worin wir unsere Zukunft sehen: \\
Respektvoll mit den Tier'n umgehen.  \\
 \\
\textbf{Autokonzerne} \\
werben hier sehr gerne \\
Was ich gerne hätte \\
echte Fahrradstädte \\
 \\
\textbf{Wege fürs Fahrrad,} \\
wollen wir vom Stadtrad \\
Und Solaranlagen \\
Für die Dachetagen \\
worin wir unsre Zukunft sehn \\
zur Kommunalwahl wählen gehn \\
 \\
\textbf{What do we want?} \\
Climate Justice! \\
When do we want it? \\
Now!  \\
 \\
\textbf{Was wollen wir?} \\
Klimagerechtigkeit! \\
Wann wollen wir das? \\
Jetzt! \\
 \\
\textbf{Wehrt euch, leistet Widerstand} \\
Gegen die Untätigkeit im Land. \\
Zeit für Climate Justice, Zeit für Climate Justice \\
 \\
%\section{Lieder}
\textbf{Heute kann es regnen, stürmen oder schnei'n,} \\
das wird immer öfter und extremer sein. \\
Heut' ist wieder Sonntag darum streiken wir. / Bald ist wieder Freitag, am Rathausplatz sind wir. \\
Alle meine Freunde streiken hier mit mir. \\
Alle meine Freunde streiken hier mit mir. \\
Die Wissenschaft wird ignoriert, \\
die Politik hat's nicht kapiert. \\
Wir stehen auf, denn es ist Zeit. \\
Wir fordern: Klimagerechtigkeit!  \\
 \\
\textbf{Von der blauen Erde kommen wir.} \\
Unser Klima stirbt genau so schnell wie wir. \\
Und wir reiten den Planeten immer schneller in den Keller. \\
Von der blauen Erde kommen wir.  \\
 \\
\textbf{(Melodie: A pirate's life for me)} \\
Yoho, yoho, für's Klima sind wir hier. \\
Die Politik hat nichts gemacht, nur darum streiken wir. \\
Gemeinsam für alle, ob jung oder alt, macht mit, ihr Leute, yoho!  \\
 \\
%\textbf{(Melodie: Die Toten Hosen -- Zehn kleine Jägermeister)} \\
%1 kleiner Klimaleugner war nicht gern allein. \\
%Drum lud er sich zur Wahlkampfzeit 6 Klimaleugner ein. \\
%(Pause, so lange wie die 2 Zeilen gerade, \\
%idealerweise mit begleitendem Instrument) \\
% \\
%7 kleine Klimaleugner hetzten wild im Netz, \\
%einer wurde eingelocht, dann waren's nur noch 6. \\
%6 kleine Klimaleugner fuhren mit der Bahn, \\
%der eine wollte Auto fahr'n und kam nicht pünktlich an \\
%5 kleine Klimaleugner kauften sich ein Bier, \\
%das leider jetzt viel teurer ist drum warns danach noch 4 \\
% \\
%Refrain (kurz): \\
%Alle fürs Klima, das Klima für alle. \\
%Wenn wir's nicht schützen, dann werden wir weinen. \\
%Klimagerechtigkeit, mehr woll'n wir nicht. \\
%Drum geh'n wir zur Demo, du und auch ich. \\
% \\
%4 kleine Klimaleugner kauften Öl und Gas, \\
%Bei einem flog die Bude hoch, der setzt jetzt auf Windkraft. \\
%3 kleine Klimaleugner wollten mal ein Ei \\
%Doch sahen sie den Mastbetrieb, dann waren's nur noch 2  \\
%2 kleine Klimaleugner suchten nach dem Glück \\
%und fanden es im Wintersport, nur einer blieb zurück. \\
% \\
%Refrain (x2): \\
%Alle fürs Klima, das Klima für alle. \\
%Wenn wir's nicht schützen, dann werden wir weinen. \\
%Klimagerechtigkeit, mehr woll'n wir nicht. \\
%Drum geh'n wir zur Demo, du und auch ich. \\
%Zur Demo muss jeder gehen - und wenn dann nichts passiert. \\
%Davon wird die Welt nicht untergeh'n, \\
%Doch drauf leben kann man nicht. \\
% \\
%Ein kleiner Klimaleugner war jetzt ganz allein, \\
%drum las er es in Büchern nach und steht jetzt hier und streikt. \\
\hspace*{9em}\includegraphics[width=7em]{logo-fff-augsburg}
\end{multicols*}





\end{document}
